%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ADIÇÃO DE VELOCIDADES -- %
{
    \begin{itemize}
        \item Transformação de Lorentz

            \begin{align}
                \hat{L} &=
                \underbrace{
                \bigg(
                    \begin{matrix}
                        \pm 1   &   0               \\
                        0       &   \mathds{1}_3    \\
                    \end{matrix}
                \bigg)
                \bigg(
                    \begin{matrix}
                        1       &   0               \\
                        0       &   \mathds{R}_3    \\
                    \end{matrix}
                \bigg)}_{\equiv \hat{\mathcal{O}}}
                \underbrace{
                \bigg(
                    \begin{matrix}
                        \gamma                      &   - \gamma \boldsymbol{\beta}^T   \\
                        -\gamma \boldsymbol{\beta}  & \hat{\Delta}                      \\
                    \end{matrix}
                \bigg)}_{\equiv \hat{\Lambda}}  \\
                \hat{\Delta} &:=
                \mathds{1}_3 + \frac{\gamma - 1}{\gamma^2}
                \boldsymbol{\beta} \otimes \boldsymbol{\beta}
            \end{align}

        \item Dois boosts sucessivos no geral resultam numa transformada de Lorentz mais
              geral

              \begin{itemize}
                  \item $\Lambda(v_2) \Lambda(v_1)
                         = \mathcal{O}(v) \Lambda(v)$
              \end{itemize}

        \item Resultados
            \begin{itemize}

                \item $\gamma = \gamma_1 \gamma_2 (
                        1 + \boldsymbol{\beta_1} \cdot \boldsymbol{\beta_2} )$

                \item $\boldsymbol{\beta} =
                   \dfrac{1}{1 + \boldsymbol{\beta_1} \cdot \boldsymbol{\beta_2}}
                   \bigg[
                       \dfrac{\boldsymbol{\beta_2}}{\gamma_1}
                     + \bigg(
                         1 + \dfrac{\gamma_1}{\gamma_1 + 1}
                             \boldsymbol{\beta_1} \cdot \boldsymbol{\beta_2}
                       \bigg) \boldsymbol{\beta_1}
                   \bigg]
                   =: \boldsymbol{\beta_2} \vdash \boldsymbol{\beta_1}$
           \end{itemize}

        \item Propriedades
            \begin{enumerate}[i.]
                 \item Como $\boldsymbol{\beta_1} < 1$ e $\boldsymbol{\beta_2} < 1$, então
                       $\boldsymbol{\beta_2} \vdash \boldsymbol{\beta_1} < 1$

                 \item $\boldsymbol{\beta_2} \vdash \boldsymbol{\beta_1} \ne
                        \boldsymbol{\beta_1} \vdash \boldsymbol{\beta_2} $
                        \,, \qquad \qquad ($[\Lambda_1, \Lambda_2] \ne 0$)

                        \begin{itemize}
                            \item Caso particular $\boldsymbol{\beta_1} \parallel
                                                   \boldsymbol{\beta_2}$
                                \begin{align*}
                                    \boldsymbol{\beta} =
                                    \frac{1}{1 + \beta_1 \beta_2}
                                    \bigg(
                                        \boldsymbol{\beta_1} + 
                                        \boldsymbol{\beta_2}  
                                    \bigg)
                                \end{align*}
                        \end{itemize}

                 \item $ \boldsymbol{\beta_3} \vdash (
                         \boldsymbol{\beta_2} \vdash \boldsymbol{\beta_1} )  \ne
                       ( \boldsymbol{\beta_3} \vdash 
                         \boldsymbol{\beta_2} ) \vdash \boldsymbol{\beta_1} $

                         \begin{itemize}
                             \item Só é igual se 
                                 \begin{align*}
                                     \Lambda(v_3) \mathcal{O}(v_2, v_1) \Lambda^{-1}(v_3)
                                     = \mathcal{O}(v_2, v_1)
                                 \end{align*}
                         \end{itemize}

            \end{enumerate}

    \newpage

    \end{itemize}

    \newpage
    \ \\
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- --------------------- -- %

